【無限輪迴】【Sad End】缺乏愛的人 唯獨有這點英勇

或者每一個人都對愛情有一定的憧憬和想法，
有人感到理所當然，都有人感到緊張和不安，
還有其他不同的願景。
而這個故事主人翁，即是筆者會以第一身經歷講述心路歷程以及不同人的不同想法。

P.S:暫定每日一更，但未必每一更都咁多，
還請見諒

【序】

「為何還未看開 不喜歡背人感概可以不愛 不用愛 就當喜歡給你差遣 原來還勝過被愛」

這首歌大家耳熟能詳了嗎？在我生活圈子裏,這首歌一奏起,大家都會著我高歌一曲。

打個例子,就像能夠在紅館、九展bla bla bla開show的歌手,總會在encore時被要求演出首本名曲般。

哈哈！好像說遠了。其實我想說的是，是因為這首歌開啟了我唱歌這一個興趣，也是令我在中學嶄露頭角的一次經驗。

忘記了一樣很重要的東西，我未自我介紹，我叫張柏浩，正常樣但永遠都被人吹噓長得不錯（我心諗ARE YOU SURE！）身形偏瘦所以曾經未有足夠雄性因子時被以為「乸型」，「基佬」。
本身係異性絕緣體直到15，16時突然大＊＊＊。別急，故事會一一交待給各位老大聽聽。

說回正題，就是關於這首歌。它就像是我15,16歲前的故事。關於一個女生，一個我懂事以來第一個令我有愛的概念的女生。

【0之1 新生活】

2007年9月1日，升中學的第一日上學天。（小編：原來已經10年）

先簡單介紹我位於天水圍的母校，大多人會形容我校的運動員為「跑狗」。原因我相信通常有留意元朗區學界的人都一定知道母校的田徑方面的成績一向都很輝煌，而其他運動的人都有練跑，所以都跑得很瘋。但輝煌背後往往都有一些敗筆點，就是那年代最熱門話題：童黨，即是我們口中一群群的MK仔MK妹。

正因為這個原因，再加上同級的同學大多都由母校的直屬小學直升上來，所以基本上只有我是無人認識又未清楚各人的背景為人，還有的是大多數同學都住天水圍而當時我家住元朗,，以對於未知的環境和事物，我真的既緊張又害怕。

為了避免因意外而遲到，我當天比打鐘時間早了半小時回校。然後帶著緊張的心情上到二樓最左邊的班房，即是我就讀的a班。

一坐下沒多久，有一個人走了到我的前面。他是一個皮膚黝黑，一個平頭的髮型，單眼皮，健碩，中等個子，活潑且充滿陽光氣息的人。他說：「好似未見過你喎，應該唔係我地小學啦？」不出所料，真的只有極小數不是從直屬小學升上來。在我錯愕地看著他之際，他伸手握住我手又說：「做個朋友囉！我叫楊嘉俊，你叫我羊咩得喇，得閒一齊打下波！」羊咩之所以會被人叫羊咩並非他的樣子很像羊，而是他很喜歡吃青菜，就像一頭愛吃草的羊。當時我又豈會想到，這個過度活躍的人，竟然是其中一個兄弟知交。

又過了半晌，有兩個女生進了班房，一個個子小小皮膚黝黑但五官端正以及一個高高瘦瘦的漂亮女生，可惜是表情冷若冰霜。再看多一兩眼，我發覺竟然比我小學中任何一個女生還要贊！

然後當我呆看之際，上課的鐘聲響起。兩位班主任都「應鐘而入」，然後就著我們跟著班號坐。一心以為自己可以坐後排，誰知我的班號是3號，該死的前排。

這樣，我的中學生活就此平靜地開始。

大概一個星期，我已經跟班內大多的同學打熟關係。羊咩肯定是其中一個，因為我抵不住他的熱情，慢慢就真的跟他玩在一塊。而當時就是他教運動白痴加文靜書生的我打籃球。皆因我比同級的同學中算較高大的幾位，所以他們都著我去搶籃板。所謂「一寸長一寸強」，但每當搶下一個進攻籃板後，我都會在籃下把球拋到出界。幸好只是耍玩，他們都沒有責怪我。

而一起打球還有兩個同班同學，第一位是留著刺蝟頭的「箭豬」胡天而，雖然脾氣有點暴躁，但其實平常平易近人，所以後來我都會跟他一起到街場鬥牛。

另一位是廖聚賢，中等個子，一頭帶點自然攣的清爽短髮。未熟悉時他比較沉默，但為人公平公正，且正直無私，但就是太正直，古古惑惑的我曾經感覺他很難相處。你又怎想到日後他也是我的兄弟知交之一。

午膳小息還有小小時間，我們四個上到班房第一件事，就是站在箭豬的座位吹冷氣，皆因他的座位在班房正中央，正好吹到前後兩部冷氣。站著站著，我聽到有個女生責罵我們「有無搞錯！你地企曬喺度塞住曬！」

我一看，原來是坐在箭豬前面的胡夏薇。長頭髮，中等個子，小眼睛，雖然剛才她是罵我們，但聲音都很動聽，不高不低。

我就說：「熱嘛，吹到打鐘走架喇，等多陣啦。」她悶哼一聲就過了隔壁幾行找其他女生談天。我們四個望了一下，應該是同一反應：好巴渣！

這就是我和她相識的經過。

【0之2 萌芽】

萌芽這個詞語，最常見是應用在植物。即是植物從種子長出嫩芽的情景的用詞。另外這用詞也適合用以形容人與人的關係發展。

大概幾星期後，在班中坐的位置作了一次調換。由於班主任收到同學的要求如高大同學坐前排影響視野或坐太後被像被授課老師忽略等，再加上因熟悉而令到各同學在何時都在談天，耍玩而被各科老師投訴；更嚴重的是，有一天我們的課室日誌中的紀律評分有兩課只有三分。（小編：紀律分5分最高，1分最低，而3分對老師來說已是不達標。當然，後來知道原來我們班已算受控制⋯）結果當天放學後，班主任Miss Ng決定要我們作留堂為懲罰，而且
更即時調位。

正當我天真的以為我真的可以坐後排，誰知只是我舊位置的左手邊，即是第二行第三個位⋯幸好，今次終於有一些比較熟悉的朋友仔作鄰桌，左手邊第四五個位就是羊咩和箭豬。最近的左手邊是早前說過好「巴渣」的胡夏薇，而右手邊是一個戴眼鏡的肥胖女生。

注意一下，我向來不以貌取人，但都信相由心生。這個女生不但性格討人厭，而且我更懷疑她腦袋是否用來盛載垃圾，詳情之後你們就會知。她還有一個很厲害的別名：膠袋；詳情也是等到之後我會講述。

初初在新位置時，我都會經常回頭跟羊咩和箭豬談天說笑。然而每一次，我都會被左手邊的胡夏薇報以生氣的目光，有時更被她「嘖」一聲回應。終於過了幾天，我疑惑地問她：「做咩喎？成日好嬲我咁。係咪煩到你？」她先頓了一下，説：「首先，係因為你地真係太嘈。仲有，專心啲上堂得唔得姐？等陣你啲功課唔識做又係自己受罪。」我答：「你啱，Sorry啦。不過如果我有唔識你會幫我架可？」她笑一笑就說：「考慮下，你唔聽書就一定唔洗旨意我會幫你drop notes。」於是我只好乖乖咁聽課。

然後我聽了一堂，我都滿頭問號。我又不好意思問成績好果群同學，於是放學後我就問胡夏薇：「你夜晚返去得閒？你教下我，我完全唔識呀！」她瞪住我說：「我叫左你聽書架啦！不過，教你咪教你，叻過你你唔好自卑呀！」我答：「我唔怕囉ok？咁你比你電話我囉。人仔台？」她笑說：「乜有人係唔用人仔架咩？」我無言以對，之後晚上我就用手機短訊跟她邊聊天邊問功課。除了應付到功課，更開始對她有了深入些了解。原來她有時板起臉不是真生氣我，而是她正為跟鄰班男生的感情問題而煩惱。當時的我還未懂男男女女情情塔塔的事情，於是我就只是聽她訴苦居多。

後來過多一兩個星期，我就跟她更開始聊起電話，內容就甚麼都有講。而我都開始對她有種異樣例如聽到她說鄰班男生的事我會有點兒不快以及她問我是否喜歡哪一個女生我會極力澄清。就這樣，我想我已經對她的感覺開始發展了。

小推一下

【0之3 初嘗 酸（1）】
在我而言，我都有一定程度討厭酸的味道，不論是味覺還是形容心理的那種。
當然，我所說的必定是那種令人打顫的酸味，猶像舔一口檸檬或者咀嚼一顆味覺糖般。
不用想像是哪種程度，反正你嘗一遍已經感到反感。
但初嘗時的感覺，枉枉最深刻。

自從有跟夏薇傾起電話來，總覺每一晚的時間都輕快地渡過。
而且除了電話聊天、短訊、甚或MSN，總之一切能夠利用的聊天途徑我都用得其所，只為能夠漸漸拉近跟夏薇的關係。

直到有一晚，當我正在跟夏薇在MSN之際，有一個來自用了133的電話響起。我帶著愕然接聽，是一位女生。

當時情況如下：「喂喂！hello！請問你係？」電話另一端答：「你連你隔離位都認唔到？」我答：「我唔知你係邊個仲要我估？我收線架喇！」另一端結結巴巴：「姓康架！咁你知啦？」

想了想，原來就是坐我右手邊的「膠袋」。這個外號的由來是這樣：在10月尾11月頭的某一天，在廁所發生的一件事，一件很「臭」的事。
那一天裏，不論男女廁都暫停供應廁紙。據說「膠袋」當日帶同一個有盛載東西的膠袋入到廁所「開大」時，才發現自己忘了帶紙巾。而根據在場的女同學所講，膠袋找了幾遍後，發覺廁所真的一張紙巾也沒有。然後她照舊入了廁格。而完事後，看見她把帶入廁所的膠袋扔掉。試想像一下，大家想到是甚麼一回事吧？此後，她就多了一個外號，「膠袋抆屎人」。簡稱「膠袋」。

回到正題，我就奇怪為什麼她會有我的電話號碼呢？因為我的習慣是人家不問我拿號碼，我就不給。

於是我就問膠袋是如何拿到我的電話號碼，她就這樣說：「班上咁多人，總有啲辦法嘅。」然後，問多幾句後，我得知是她不停地騷擾一位跟我一起打機的同學才拿到我電話號碼。我對此很不以為然。

然後她說：「差啲唔記得打來嘅目的，你有玩開勁舞團？」我不耐煩地答：「有又點？無又點？其實你打來就係講呢啲嘢？」誰知，她竟然罵起我上來：「你個人咁㗎！我一心想話送張點數卡比你，你咁串？」當時還很膽小的我當然被嚇到，於是就跟她為了態度差道歉。
之後，她就連珠砲發地說很多關於她的事。我只記得她說她家是開玩具店甚麼，很煎熬。

另一邊廂，我在MSN跟夏薇説了，除了取笑我一頓，她還這樣打：「看來她應該對你有點意思。」不會吧，太瘋了吧？我說：「唔好啦，無啦啦中意人都得㗎咩？」然後夏薇就說：「你唔可以控制㗎喎，同埋每個人有優點就會有人欣賞。」我就答：「唉，但係我對佢一啲好感都無，仲要佢真係一個煩膠來㗎喎。」隔了一會，夏薇就這樣說：「你不如試下問下佢係咪對你有意思囉。搞清楚咩事先。」

於是，我在電話那邊問：「其實你做咩姐？無啦啦係咁講自己啲嘢，又無啦啦送點數卡比我？」另一端沉默了，我就說：「你無嘢講我收線！」「咪住！」電話另一端終於有了回應：「其實⋯我中意咗你。我好欣賞你有時見義勇為又勇於承擔。」

我想了想，原來膠袋是說早兩三天前的事情。

有一個同學經常會因被取笑而用他不曾修剪般的指甲抓人。
而當天他抓完人又不承認，而且還罵髒話。
於是我就找他理論，然後我還手拍了他背門一下，而且聲音還很響亮。
碰巧，有巡班房的老師經過，就問：「咩事？我聽到有人嘈交然後打咗一下喎！你無人講咩事我就搵班主任架喇。」
心想又要留堂就連累其他同學，
我就出門口跟老師承認了。
幸好，只是罵了一頓。

我就答膠袋：「痴線！咁就叫見義勇為同勇於承擔？你諗多左。」然後，我再說：「但係我唔中意你，因為我有中意嘅人。」然後，她就收線了。

然後我就在MSN跟夏薇講述結果，她就說：「哈哈！咁嘅人都有。不過一個女仔主動表白，係好難得嘅事。你咁樣好hurt人架喎。」我有點不是味兒，就說：「咁又點？學你話，我控制唔到佢嘅感覺，佢都控制唔到我嘅感覺！而且我有中意嘅人，不過唔係佢！」然後打多一句：「我中意嘅係你，其他人係點關我咩事？」

如果我知道接下來發生的事，我一定不會這樣笨甚麼都說。

小推小推

今晚無，
明天出。
不便之處 敬請見諒

多謝呢兩個負皮，
我會寫得再好少少，
批評能夠幫助進步。
趕工中

【0之3 初嘗酸 （2）】
記得在最近，羊咩跟我說：「其實有時真係好羨慕你，可以中意或者愛一個人就直接表達，而且更有勇氣去愛去恨。」多年後回首，我可以告訴你，這是個起源，也是我噩夢的無限輪迴的開端。

就在15分鐘後，夏薇就說：「你認真？？幾時嘅事？咁突然嘅。」我就答：「記唔記得我地第一次傾計係幾時？就喺嗰陣我就開始留意你，然後就慢慢開始對你有好感。同你相處我覺得好安心，因為有咩都可以同你講。」然後夏薇這樣答：「就咁簡單？咁對朋友係咁架啦，我地好朋友黎架嘛。」我當下就像石沈大海的感覺。

於是，我就問：「姐係你拒絕左你對嗎？」隔了一會，夏薇就答：「無呀，其實我覺得你都幾好，不過你比一個星期我考慮下，星期六我咪約左你去睇戲嘅，我再比個答案你。」然後，她MSN就下線了。

於是，整晚打機時我都問了不同朋友的意見。他們都說同一樣的話：無拒絕和考慮，而且更給你確實時間，大半都是成功。興奮得我徹夜輾轉反側。

第二天，星期一，上課的時候，膠袋不斷地問我喜歡的是誰。由第一堂問到最後一堂，比我媽還要煩。最後我不勝其擾，跟她說了我喜歡的是夏薇，還跟她說：你還想跟我做同學就不要再說那些沒頭沒腦的話，否則我連同學都懶得跟你做。她聽罷，沉默了一下，笑說：「夏薇係好女仔，希望你成功啦。」終於肯放下屠刀，我鬆了一口氣。

到了放學，我就跟羊咩到了剛修建的天秀籃球場打籃球，夏薇也跟我們一齊去。我和夏薇雖然表面像平時一樣鬥咀，但私底下開始帶點曖昧。尤其在手機短信息中，更互傳心的符號。持續了幾天，我就禁不住把消息告訴箭豬等人。

時間很快就到了星期六，一個開始我無限輪迴的星期六。

留名，少推一下

【0之4 初嘗酸（3）】
星期六，我就比一個旱天雷一聲響弄醒了。竟然比預較鬧鐘的10點鐘早了1小時，於是我就早一些梳洗以及裝扮一下，務求以一個最佳狀態去見夏薇。

最後我選了紅黑色的格子襯衫，一條粉藍色的直腳牛仔褲以及一雙米白色的converse低筒鞋，以當年來說可算是時髦了。

然後11點鐘我就開始由元朗出發到天水圍銀座戲院。沿途我就發短信給夏薇，看看要不要預先買些甚麼。原本應該早一天去做這件事，但自昨晚起她就沒有回覆我的短信。直到約定時間，她終於回覆了。她這樣說：「你返去啦，我今日唔會出來。」我問：「無啦啦咁發生咩事？」隔了一會她都沒有回覆我，我就打了兩次給她。可是，兩次都被她掛斷了。
然後再過了半小時，她就發了個短信給我說：「諗清楚之後，我覺得我地都係做朋友會好啲。」

愕然之際，她再發多個：「原因就係，你應承過我短期內你唔會講比其他人聽我同你發展中嘅事，但結果你同左幾多個人講？你唔好怪人地做咩喺我面前講，只係咁啱見到我同你啲message，就幫你講好說話。原本係好事來，但你應承過唔同你講㗎嘛。如果咁小事你都無口齒，我可以相信你比嘅承諾嗎？」原本想否認，但記起早幾日打機時我確實有問羊咩佢地意見。我就說：「對唔住，係我錯，你比次機會我啦好嗎？」她就說：「總之我已經決定咗，唔好搞咁多嘢令到朋友都做唔成。」然後，她就沒有再回我信息。

究竟發生了甚麼事？好混亂，我真的摸不著頭腦。自從那天起，我跟夏薇都沒有談過任何話，一句也沒有。

經過幾個月，過了一個冷冰冰的聖誕假期、新年假期。放年假前的一天放學，籃球隊的教練都是學校最大的體育老師李sir招攬了我加入籃球隊，好像是因為欠缺一個高大的人打中鋒。而我當時中一已經有175cm嘅身高，當然無咩問題。於是一放假我就展開了只有自己一人的秘密特訓。

3月的某一個晚上，我再次收到夏薇的信息。她說：「張柏浩你點呀？聽佢地講呢個假期你都唔見咗人，你究竟做咩？你之前都唔係咁。」我當下又驚又喜，但生怕又跟她會像之前一樣，於是我說：「無呀，都是咁呀。不過多左嘢搞咪無蒲頭。」隔了一會，她說：「但你係咪有必要同佢地講聲？你知唔知佢地擔心你？佢地係咁問我你發生咩事，我就係唔知你咩事先搵你。」原來只是看看我怎樣，於是我說：「無穿無爛好地地，做咩鬧我先？」她說：「唔開心唔係大曬，你估我唔知你為咩唔開心？」不妙，如果這樣她又對我不理不睬怎辦？於是我就向她說了個謊：「no la，我只係煩惱緊關於Heman嘅事喇。（Heman是我班的一位女同學）」隔左一會，她就說：「睇錯你，原來你嘅中意同愛係咁嘅一回事，不知所謂！不過你中意啦，最緊要你唔好再咁喇。」

其實你又明不明白我最害怕的是由無話不談變成無話可說？

推推

【0之6 】
還記得qooza blog嗎？當時差不多每個人都有，而大多都是因為不太了解xanga的繁復設定而選用較簡單的qooza。qooza就是另一個我和夏薇互動且知道對方心事情況的小角落。

而自從上次用謊言打發她後，我發覺她對我的態度好像比不說話更差了。有時在跟坐附近大伙談天之際，我都會在言語間被她對著槓，是認真的那種。

然後晚上，我就自然地瀏覽qooza，看一看每一位朋友的日誌。當然少不了夏薇的。
而我留意到她今天的日誌，是講述她喜歡上一個似乎很受歡迎的男生。跟據前幾篇所述，那個男生雖然家住元朗，但每次在天秀打完球都堅持送夏薇回家。想到這裏，就說明了為甚麼夏薇最近都不是自己一個一放學就走。

翌日，星期二，由於後一天就是我們第一場的丙組籃球學界，所以放學要留校加操。經歷這些日子的特訓，總算開始掌握到如何是上籃，射籃底及搶籃板。唯獨是射遠投和控球我是一竅不通的，而且姿勢更奇態百出。所以在練球時，大多都是看羊咩和聚賢與中二的師兄對決。

練習過後，大家都懶得去換回校服就直接穿球衣加外套就走了。正當出學校正門，我看見夏薇。正當我想問她在等誰，後方有一個人上前跟她兩個人一起走。原來她日誌所提及的男生，竟是籃球隊的隊友。他是飛機，是我那級鄰班的。外表不俗且是個運動健將。一比上來，我根本不可能與他能比較，因為我的層次比他低。

星期三放學後，籃球隊出發到天瑞體育館作第一場學界比賽。入到場館放下隨身物品去熱身時，已經看到一大班自己學校的人在觀眾席。老師、同學等不是來支持師兄就是來支持羊咩和聚賢。當中也包括夏薇。當然，我們不負眾望，大勝對方30分。贏的是贏羊咩和飛機的快攻，對手根本追也追不到，去到後期也懶得追。而我在第三節尾至第四節中段也有亮相，拿了4,5個籃板外就沒有其他數據。

教練訓話後，我收捨好隨身物品後，正想找迎面而來的夏薇談上兩句時，她直接略過我，然後找飛機一齊走。於是，我默不作聲，遺下箭豬羊咩等人，一個人就去搭輕鐵回家。

上到車坐下後，我終於禁不住為這段日子的變故流下淚來。腦海裏只有夏薇和飛機開開心心的影像，揮之不去。

好不容易捱到星期六，我一早就出發到天水圍的天柏路球場跟箭豬、鄰班的肥堯以及鄰班的黑鬼打球。先介紹一下，肥堯是一個戴眼鏡的胖子，雖然有些懶洋洋的樣子但為人很有義氣很為朋友著想。而黑鬼是一個很瘦很黑戴眼鏡的，為人瘋瘋顛顛的，但都挺好玩。只是後來⋯⋯先賣個關子吧哈哈。

天柏路球場是在天水圍游泳池對面一個小角落。因為外邊是馬路，加上只有兩個全場而且很髒，所以人流都相對比天秀小。這個地方是由箭豬和黑鬼介紹的，據說是他們踩單車發現的。

做了數小時的練習直到12點，黑鬼和箭豬的踩單車回家。而我就跟肥堯一齊走。途中，他就問：「搞咩呀你？平時就沉默，今日直情啞左咁。」我就一五一十把事情告訴他。然後走到天瑞，他就帶我上了平台，坐下聊天。

推推，之後嘅文並非每一章都有命題，
多多包涵

0之7 種下的根
栽種任何植物，不論花花草草，都是從種子開始，然後就有根打穩根基。正所謂：種甚麼根就有甚麼果。就是好的種子就會結出好的果例如蘋果、梨子；壞的開出來就肯定像罌粟一般帶毒的果。

上到平台的涼亭，肥堯就拿出香煙點燃起來，真看不出原來他有抽煙的習慣。然後他就說：「講真，有邊個中意人追女仔係真係會一帆風順丫？你咪追下囉，至真係無計，咪追過第二個囉，你估要結婚咩！」

他又說得幾好像有些道理，但是安慰過後都要自己想得通。明顯地現在我甚麼都卡住了。於是，我就問他：「聽人講食煙真係可以放鬆，我都想試下，你教我可以？」然後，我就抽了人生的第一口煙。結果，就嗆到了。然後經過肥堯用了一小時的時間來教我如何一吸一呼，終於學會了。

之後的日子，我都約定肥堯放學到學校附近公園抽煙。起初是大家各給一半，到後期是大家各有一包，而且還故意選不同口味用作交換。當時還是29元一包，對我來說很便宜。

漸漸地，除了校隊練球，我一放學就早早地溜走。除了抽煙，還開始到遊戲機中心打機、喝酒，然後有時更在天秀打到關燈才乘輕鐵歸家。當然，代價就是我的學業成績也一落千丈，包括成績較好的英文科也跌到剛好合格而已。而最弱的數學科更不用說，一句：一塌糊塗。

如果比我重新選擇，我一定不會如此放棄自己的學業。或許人生路會避免不小崎嶇。

很快地，就到暑假。

0之8 第一次殘酷（1）
有人說：有些事情要裝聾作啞，因為真相絕對是殘酷，無知有無知的好。從前的我從來沒有這個概念，結果三番四次令到自己一次一又一次去承受殘酷。但我就是不廿心被騙，人就是既矛盾又愛內心交戰。

由於沒有被選去參加暑期集訓，整個暑假我都渾渾噩噩的。不是抽煙喝酒、打online game，就是在籃球場流連嬉戲。所以壓根也沒有碰過所有暑期作業。

還有一些不愉快的事，就是每逢我每晚忙著在各online game衝等級或是在球場「跟隊」時，都會收到膠袋一些莫名其妙的電話。每一次當我不聽時，手機都會被她的短信息疲勞轟炸。唯有接聽才可解決，但一接聽她又說些廢話。其實我有一下想過她是不是腦袋有問題，還是有精神病？

有一天，我瀏覽各朋友的qooza時，發現夏薇打了幾篇日記都是不太如意的事，於是我逐一檢視。原來她跟飛機分手了。我原本很有衝動去關心一下她，但又怕被她臭罵冷眼，於是打消了念頭。

過了數星期，中二的生活開始了。這一年最大的事，就是有人在校外抽煙後回校被訓導捉到後一口氣供出包括我和肥堯在內而被記缺點見家長。最後班主任和籃球隊教練著羊咩和聚賢看管著我生怕我行差踏錯。但我仍會偷偷地跟肥堯偷偷地去抽煙，只是位置轉了到肥堯家附近。

而我和夏薇，她還是對我不瞅不睬。而我也像慢慢習慣了，不過我仍然期待有一天我們會和好如初。

而膠袋，開學我才知她留級了。至少在班房再也不會被她騷擾。

至於朋友，除了羊咩、聚賢、箭豬、黑鬼，新認識了班中的一名留級的同學呂樂，因為他的姓氏加上年少幼稚，同學都笑稱叫他做女人。當然，他一定會還口，導致多了很多新稱號。而我的，叫做石頭。因為我整個人都很生硬，硬繃繃的，令我哭笑不得。而籃球隊方面，則結識了三個新朋友：李少龍，連志聰，以及黎仲鑫。李少龍，大家都叫他龍少，戴眼鏡、外表帥氣、是一個文武雙全的高材生；連志聰，戴眼鏡、為人傻氣、個子小小但跳得高跑得快，因此大家都叫他「衝仔」。你想都想不到他幾年後會由矮我一過頭長高至高我小許；而黎仲鑫則是一個外表很像韓國明星rain的高個子男生，他的稱號是「阿牛」，不知是否因為他力大如牛呢？本來他和我一樣高，後來高我半個頭，還要只用了一個暑假，怪物。而和這幾個隊友再加上箭豬黑鬼都有8強的成績。羊咩因大我一年所以得要升上乙組作賽，而聚賢則去了足球隊踢足球。

而另一件大事，就是在升中三的暑假中我搬家了。由本身的大廈，搬往元朗西菁街網球場對面的村屋。還跟阿姨、細舅父一起住。分配房間方面，由於只有三間房，就在客廳中間出一間房給我。

折騰了數星期，就開始了中三的生活。這一年的課程有一科是選修科，我們可以選兩科，逢二四各上一科。在上學期我選了夏威夷小結他和甜品製作。

到了正式上課的星期二，小息過後，就到音樂室上夏威夷小結他班。當時我是最遲入課室的一個，只能選唯一空了的坐位。一看，原來鄰坐是夏薇。看來，這次遲到十分有價值。

一坐下，夏薇就笑說：「張柏浩，第一堂就遲到，你都得架喇。」我呆了一呆看著她，她又說：「望咩呀望？上堂喇死仔！」

這樣，我們以和好如初開始了中三的生活。

0之9 第一次殘酷（2）
我想也想不到能夠再次跟夏薇成為同坐。然後課堂中，我們重新地無所不談甚麼都聊。少不了被她嘮叨一番，包括成績、抽煙、感情事等等等等。而感情事，佢還未知道之前我是對她說謊有新對象，還被她嘲弄了一番。

過了幾星期，夏威夷小結他課教了一首叫「豬先生」的歌。可惜我對樂器方面真是差小小能力，幾經辛苦終於完成。然後，夏薇竟然還比我早熟習。好奇一問，原來她也在學木結他，難怪！

於是，我就鼓起勇氣邊彈邊唱給他，藉故傳遞歌中意思給她。

“雖則天真的蠢豬
我未博得歡呼讚譽
然而有你愛上我的短處
快樂也許不必富庶

繁盛世界慣了以冷眼
去看我滑稽的際遇
能令你去發笑也有用處
我用傻事去捐輸

多麼蠢的蠢豬 個個也來揶揄
高攀不起公主 並沒段段艷遇
悠然面對這悲劇遭遇
齊集給了你當笑話書

多麼蠢的蠢豬
愛上那條人魚
即使爭都爭輸
仍然從未怪罪於天主
自信戀愛運很特殊
明日你前來叫我蠢豬 講愛情暗語

即使悲觀的烏龜
我亦看出牠的美麗
仍然有你愛我我都矜貴
快樂要先拋開智慧

誰又會似隻蟻去獻世
各有各獨一的瑰麗
同樣你愛錫我 哪有代替
証實人沒有高低

開心多麼簡單 要愛有何疑難
不必苦苦支撐 但願是是但但
誰人自怨說生活艱難
成就只怕要勉強高攀

開心多麼簡單 那怕愛人平凡
A餐B餐C餐 原來無論吃甚麼早餐
共你的每日都燦爛
而幸福秘訣太過簡單 於好處著眼”

唱罷，陷起了一會的沉默。然後夏薇就笑說：「哈哈！你好騰雞呀！點去唱k呀！」當時的我完全沒有對唱歌的觀念，跟朋友去唱k時，完全是只有一個字：怯。整個人就是震，還有走音。我就反駁她：「我唔識嘛！睇住來，我遲啲一定會唱得好好聽！」然後她又笑了我一頓。

0之10 第一次殘酷（3）
然後過了三個月，時值差不多放聖誕節假期。所有的選修課都上罷，意味著我跟夏薇又不能成為鄰座。幸好我們已經重新再聊天、msn，玩勁舞或跑online等等。而這幾個月我更發生了一些些改變。

首先，我因為跟羊咩他們玩我最不擅長而且最討厭的信長而開始跟呂樂熟絡起來。有時更會跟他本身那級的朋友到銀座的芒果網吧玩信長。而最主要是，因為呂樂是一個雖然很大男人主義但卻是一個超級暖男型的男孩。因此，我都經常都找他分擔一下有關對夏薇的煩惱。

然後，因為家中的一些抖紛，我要暫時住在外婆外公位於天晴的家。自此，我更加的反叛。每兩三天吃罷晚飯，就跟兩位學長在銀座的遊戲機中心或者芒果網吧流連到2，3點才回家。他們分別叫阿雞及洛奇，當中以洛奇我跟他比較親近。因為我跟他及另外兩位學長都經常一起在天秀打球。另外，就是因為他們，我開始發掘到我的專長：唱歌。歷經幾次唱卡啦ok被他們逼迫我要放膽唱後，就開始瘋狂地愛上唱歌，而且更令我平常聆聽的歌多了海量，當中以陳小春、鄭伊健的最多。

但快樂的時間總是有限，原來暴雨前夕是以平靜作為序幕。

有一晚，我也忘記了談起甚麼而跟夏薇談起電話。然後我就問她關於中一時約她看電影的事時，她就支吾以對地想把話題轉開。我當然不罷休，不斷追問。結果她就透露了真相給我聽，一個殘酷且令我震怒的真相。她說：「其實我拒絕你唔單止係你唔守諾言，仲有一件事。你仲記得膠袋嗎？當日你打發左佢然後咪講左比佢聽你中意我嘅，之後你知唔知道佢點樣發癲？佢喺度同人講話係我撬佢牆腳。你知唔知我真係好怕呢啲事，所以我選擇避免，我拒絕你，對唔住，我知我係有啲自私。不過後來你都中意咗第二個，所以⋯」我插口：「其實我只係唔想你避開我先講呢個大話，我仲係好中意你呀胡夏薇。」然後沉默一會兒，她收了線。我此時的心情就是：後悔，以及憤怒。

戲劇性的事情發生了，就隔了數秒，電話再次響起，一聽，竟然是我當下最想找晦氣的對象：膠袋。她喂了一下之後，我就一輪嘴不斷地罵，髒話、人生攻擊直至我把她全家祖宗十八代都問候遍，然後她哭起上來，對我道歉。之後，我就要求她駁線給夏薇再跟她道歉。誰知，一接通電話她竟然是怪責夏薇向我撒嬌連累她被我罵！幹你娘祖宗十八代連環風騷屁！何等的厚顏無恥。然後我再次開罵，即管她道了歉我都繼續罵。直到夏薇說：「夠喇張柏浩！佢都道左歉啦。得饒人處且饒人，你唔好再鬧喇！你咁做好幼稚！」然後又是收線。

隔了一會，我就收到夏薇的信息，她說：「其實你究竟知唔知咩叫中意？咩叫一齊？我唔理你真定假，你因為怕乜怕物而輕易放棄去中意一個人，你根本無資格講你中意佢。」

0之11 我是一個喜歡吃醋的男人
每個人都喜歡吃醋，我都不例外。但我一吃醋，就連帶脾氣也一起爆發，沒有一次是例外。

從上次起，我跟夏薇再次陷入尷尬的時間。不同的是我們沒有再零交流，只是有些話題每當我談起，她說了幾句就把話題轉走，讓我留下一大堆問號。

聖誕假期後，就是上學期的考試。經過夏薇責備我不用功後，我開始溫習起來。然而懈怠太久，尤其以最差的數學為首，都是強差人意。其後家長日更被班主任一大番說教。大約是說明明英文科本來成績不俗，但今次竟然不及格。聽罷我真的有點漸愧。之後，我決定了，即使其他成績有多差，英文科也不能差下去。

後來農曆新年假期後，中文科有一個課程是要編寫一齣話劇，然後在一次全方位課有一個班際話劇比賽。我所在的組設計的是關於一個長期被霸凌的學生的改變歷程。而夏薇的，則是一個像「醜小鴨」和「灰姑娘」的劇本，再加上她的組員很有才華及是一個台灣偶像劇的瘋狂粉絲，所以就想把劇本寫成偶像劇般。

然而，問題出現了。原來他們想夏薇擔當女主角，而結局是王子和公主的故事。得知後，再加上其他人的搧風點火子烏虛有，我大感不快。

有一天放學，由於我的組提早完成，於是我放學就在課室等呂樂一起回家。等的期間，我就因好奇心注視著夏薇那一組的排練情況。有時我真的好討厭我豐富的好奇心，以及專心時的專注力。我聽到有人說：其實你兩個幾襯呀，幾時拍拖呀？
聽罷，我奪門而出。

「呯」的一聲，包含著我的自卑及脆弱。

講理想 講半天
又憑甚麼
講遠景 講到底
讓人幸福這期望
我不配去擔當
若面上偶然有些沮喪
不必打探我 曾為誰孤單一個坐天光

人前人後或者都不起眼
難怪每個夜晚回家孤單進餐
明明沒氣力發光
世界何來耀眼
我構造太簡單
流淚嫌未夠悽慘

＊無謂談自己
只有自卑屬於我
做不起討好角色
期望誰發現愛惜我
其實憑甚麼
資格無多
相信戀愛
不信可以被愛
心痛甚麼
習慣了孤單去過＊
不必高手教我

講細心 講信心
又憑甚麼
講到尾 講多一百句
但是誰人
陪我在每夜說天氣
或者悲哀到用笑聲
遮掩我未夠好不爭氣
註定沒緣份成大器
我就每日去飾演單身好戲

Repeat ＊

沒甚麼獎勵我

無謂談自己
只有自卑屬於我
做不起討好角色
期望誰發現愛惜
六十歲也只得我自己
得到甚麼
相信戀愛不信可以被愛
差了甚麼
習慣了孤單去過
不必伸手救我

0之12 因禍得福
去到大門，有人搭了我的膊頭，說：「石頭，你做咩無啦啦發咁大脾氣？」回頭一看，原來是呂樂。

於是我們就乘車到新北江商場的甜品店，邊吃邊談。我就把我的想法和經歷全都告訴他。聽罷，他取笑了我一頓，然後就語重心長地說：「少年，你還很年輕。你呷醋可以，但你要知嘅係事實係咪你睇咁先？人地講姐，唔代表夏薇都鐘意佢架係咪？仲有你而家又唔係佢男朋友，你發脾氣只會代表你小家，你明唔明？其實，你比我幸運好多。」

細問下去，原來呂樂正處於感情煩惱，難怪最近他沒有從前般活躍。他的女朋友在呂樂和他的好兄弟同時在一起，而呂樂就被蒙在鼓裏，更令他們兄弟不和。說多一會，呂樂就把他女朋友的身份告訴我，原來是鄰班的凌雪然。難怪，這名女生在校內非常有名氣。至於名氣在那，嗯！你明白的，我就不直說吧。

吃罷回家後，我就收到夏薇的信息。她說：「你係咪覺得我同個男仔有野先發脾氣？我想話比你嘅係，你鐘意一個人，唔係應該信任佢咩？而且所有野係啲人亂講，你一聽就信？我好討厭比人咁質疑，你明白？你唔需要答我任何野，我淨係想話比你聽，你可唔可以成熟小小。」

這句說話，一語中的。也許我真的不夠成熟大體。

到了晚上，呂樂打了電話給我。他說：「點呀你？今日同你講完你諗到啲咩？」我說：「唔夠成熟啦。只望夏薇佢唔好嬲啦，我真係唔係特登要整嬲佢。」然後，一陣嬌笑聲從話筒另一邊傳出。呂樂就說：「頂你！講到呢度你先來笑！不過你笑姐係原諒左佢啦？」好尷尬！原來夏薇一直聽著我的懺悔，好尷尬！

自這次起，我、呂樂和夏薇就經常一起談電話、玩跑online。呂樂可真算是我的救命稻草。

0之13 生日快樂
漸漸地,我已經沒有那麼介意其他人怎麼說,都相信到了話劇比賽完結就會告一段落而已。

結果,夏薇那組是獲得第一名的評分。其實不意外,無論是劇本、人物刻畫等等都真的做得很仔細且好看,而且更花了長時間的排練。有付出就有一定的收獲，而她們算豐收了。

然而之後，夏薇對待我的態度,有時就不瞅不睬,有時就很活潑地跟呂樂一起來消遣我。媽的！在這情況上對我來說,真的是很難猜得中她的心思。

到了5月左右,初夏。

有一天,呂樂跟我說起一件事：「我諗到一個方法可以令你喺夏薇面前加分喇！你DIY一份生日禮物比佢啦，距離佢生日仲有兩個幾月，夠曬時間準備啦！」隔了一會,呂樂又說：「喂！諗到！就摺100粒星星比佢，然後每粒都寫一啲關於你心意嘅歌詞比佢！到時仲唔加爆分！」

於是,我就先做一些準備工夫,找歌詞。當在林林總總的歌單找了一些切合我心境的歌曲時,我發現原來還未足夠100首。救命。不過照寫上摺成星星的紙條先吧,反正還有時間吧。本來還是一件簡單的工夫,原來當腦閉塞時,難度就由一星升至三星(利申:五星為最高XD)

結果就是,去到只剩10日時間,我還差30粒未完成。在技窮的狀態下,突然靈光一觸,就是唱歌。正好因為早前才被夏薇恥笑過,所以我都下過一大輪苦功。錄30首告白的歌,不理好醜,完成就夠！

到了夏薇生日的那一天,我和呂樂去她家附近接她,然後草草決定去天耀椰林閣吃晚餐罷了。吃罷,在她上車回家前我把生日禮物親手送了給她來結束這一天。

雖然美中不足的是三人行,但至少當時的我是感到快樂,覺得這三人組合即使最後我不能夠跟夏薇一起也能繼續下去。現在想回頭,其實沒那麼簡單。不過我寧願一切從簡,至少免卻很多無謂事的發生。

就這樣,開中四的生活也漸漸開始了。

0之14 信任與出賣
到了九月，中四的生活開展了。

這一年是一個大轉變。首先說自己的，就是膽粗粗地答應一位師弟在十週年校慶幫他的樂隊作主音。自此，就開放了我喜愛唱歌的道路。然後，就是分班。。。

因為選修科目，初中的一班分散了。我跟箭豬讀b班；呂樂a班；聚賢d班；夏薇c班。而羊咩因成績問題重讀中三。

其實真的有點不習慣，始終熟悉的一夥人各散東西。慶幸的是，我跟呂樂還能保持關係。不過，因為之後發生的事，後來發現我倆的友誼是這麼的脆弱。

開學以後，因著環境變化，我跟夏薇生疏了許多。每次聊得幾句，她就說沒有空而停止了。當我瀏覽她的qooza，發現她為著一個男生而不愉快，然後我問她又被她熟練的轉換話題而沒有下文。

直到10月的某一天，呂樂和夏薇兩個人去了海洋公園。當然，我並沒有在意細節，除了呂樂叫我不要跟別人說之外。之後，有朋友問起我所以沒有在意下就說了出來。結果，害得他們二人被一些三姑六婆說是說非。

事後少不了被夏薇罵了一大頓，伴隨著那些是是非非我當然不是味兒。然後又是那句:「你中意一個人不是要相信她嗎？」你不解釋而又要我幫你隱瞞，我又可以怎樣？幸好，呂樂跟我說他們真的沒有任何特別關係，我放了心，因為我相信他的一字一句。結果，我只能說：我太天真了。

11月頭的有一晚，我在夏薇的qooza日記更新了，內容是說她戀愛了。不用追問，我已經知道是誰。我就在手機打了短信給她：「為什麼我等了你差不多一年你甚麼都不說，然後就跟一個追了你只有一會的男生一起？」然後她說：「你一年裏有做過甚麼？生日禮物我有看，但你行動上甚麼都沒有做，對嗎？而且對比下，你都清楚阿樂是一個真的很好的男生，而我都真真正正喜歡他，希望你會明白。」（當我們很認真時，會用書面語）

原來信任就是這麼的一回事。這邊就說幫助你追女生，另一邊就在一起了。

最悲哀的事不是她不喜歡你，而是她拒絕你也不直接地，而是哄騙著你，利用著你的天真和盲目。想到這裏，我忍不住，然後就哭了。

之後的幾天，我放學都買了兩三罐酒，一個人喝光。即使第二天要上學也保持這樣。

裝聾作啞

作詞：易家揚
作曲：梁偉豐
編曲：吳慶隆

老朋友問我 你在幹嘛
喝了那麼多酒
說了那麼多話
愛由不得人
真的一點不假
時間會講真話
事情有點複雜
我撫心自問 我愛不愛她
把我換做是她
像我這樣的人嫁不嫁
可是我能給她的都給了她
我好怕 怕再愛她會害了她
我想了又想
可是沒道理呀
我愛她錯了嗎
想她心情很差 一整天不想說話
愛在九死一生中掙扎 我這樣子算什麼嗎
愛情沒道理呀 我愛她她愛他
可惡 愛的神話 這幾年騙了我吧
也許現在的她快樂吧 我一個人裝聾作啞

0之15 怎麼始終行不開
到了11月中後段，因忙著十周年校慶表演，我已經心力交瘁。首先是意想不到原來唱歌表演跟唱卡啦ok是那麼大的分別，既要記歌詞又要記拍子位，然後更包括一些小技巧，幸好的是負責導師及師弟的耐心，分擔了我不小的壓力。

然後另一項，當然是夏薇。每日我都有追看她的qooza，但每次看罷也是因看到她和呂樂的開心，我就意志消沈。

後來，幼稚的我又再做些事希望轉移視線：我轉移喜歡同班鄰坐的衛小晴。她是一個身高身形嬌小，但眼睛大大五官端正的女孩子。因著班上是以分組坐來做任何評分的東西，而我又是跟她一組，於是她就督促我交功課和專心上課。跟我喜歡的某人以前初中所做的一模一樣，但物是人非，而正因為此我決定以此轉移視線。

直到十二月，在校慶前一晚，我的中學在元朗劇院有一場校慶音樂劇。當時不記得是誰塞了一張票給我，我就自己一個去看看。多巧地，我碰見了呂樂和夏薇也都去看，幸好不是面對面碰見。於是，我個自個地走往人堆中，以隱藏自己。

最後我呆坐了兩個小時，因為根本就沒有心情去觀看任何東西。然後完結後，就步行回家。梳洗過後就準備睡覺，以免翌日遲到又要留堂。正想睡覺時，電話卻響起。正當想咒罵是哪混帳阻撓我入睡，一看，竟然是夏薇。

我一聽電話，另一端就傳來哭泣。細問之下，原來呂樂跟她分開了，而且是呂樂說的。

聽著她哭訴著她們的點滴，我有點後悔這麼衝動和幼稚的就說放棄，但我沒有說任何東西，只由得她說著訴著苦，然後她說著說著就睡著了。而我都因此收線，但卻睡不著直到天亮。然後就直接上學。

第一日校慶只是簽個到然後玩玩攤位遊戲而已，於是放學後就空了一段時間綵排第二天的表演。

翌日，就是我人生第一次的唱歌表演。當時我唱的是單車，緊張得很。但幸好，事後都聽到是好評居多，自此為我立下一個信心，開始了唱歌的興趣。

校慶過後再到聖誕假期後，就是上學期考試。老實說，我完全是祼考，根本就沒有心情去溫習。然後有一天，夏薇找我，由於她不再彈結他，又不想就此扔了，就找我接收。於是最尾一天的口試完結後，我就到她家樓下去拿結他。拿罷，夏薇著我陪她聊一會兒天，之後就沿著我們俗稱「臭河」的道路一路行一路聊天。

言談間，她說她仍然很傷心，說呂樂還跟她有聯繫和見面，但怎也不肯再一起。聽著聽著，我忍不住問她：「其實我知道你好重情，但你為一個唔再愛你嘅人喺度頹，你知道你身邊重視你嘅人都會好傷心嗎？」她呆了呆，說：「你真係好長氣，我知你緊張，但你留返呢啲緊張放喺阿晴身上仲好啦！」對，我早前又向她提及過。但是，我決定向她坦白：「但我中意可以好多人，但愛嘅只可以一個人，果個係你！」她卻說：「但我只有呂樂，而且你咁易中意一個人，你都未諗清楚。再講！晏喇，你返去啦，唔洗送我。」

然後我就乘車回元朗，找了個公園坐著邊抽煙邊想著：究竟我要怎做才能感動到她？想著想著，我想到一個辦法。於是就走到速剪店，剃了個平頭。據動畫「男兒當入樽」，主角櫻木花道都是這樣做，一表決心一表贖罪。就這樣吧！

雖然我淨係睇咗少少，但係樓主嘅文筆有啲偏向dse嘅感覺
同埋樓主有冇諗過執執啲排版？因為水蛇春咁長嘅文好易tldr

sorry,新手上路
我會改進下

出快啲

要蛋喎
星期日

0之16 我以為
翌日，少不了成為眾人的焦點。每個認識

的人都走來搓了又搓我的平頭，弄到有點

後悔剃個平頭，唉！而夏薇，她跟我說好

像她連累我變得不好看，我只有跟她說：

「呢個係我暫時可以做嘅嘢，我會好過

啲！」

這幾天，我再重拾放學打籃球的興趣，無

他的，夏薇都有一齊去閑逛。因為她

現在較友好的同學都跟我同班的同學是一

起玩的，再加上他們與她們都知我喜歡夏

薇的事，所以各人都表示體諒和幫助。除

了製造獨處的時間，更會經常在夏薇面前

替我說了不小好話。看似成功在望，對

不？

但是正如籃球場上，一個球員傳出一球精

彩好球，但最後接到球進攻的卻沒有把球

射失，就真是一個大浪費。而我，就是射

失球的混帳。經歷過這幾年的事，我變得

畏懼任何變化。再加上，當知道夏薇仍有

跟呂樂有聯繫時，我更加沒有勇氣去再踏

出任何一步。

然後幾天之後的放學，夏薇的同班同學kiki

拉我在一旁聊天，她劈頭就問：「點解你

咩都唔做架？明明你有機會，而家佢覺得

你其實無想像中咁中意佢咋！佢話唔會再

比任何機會你。」聽罷，我真的覺得很難

過。

明明是你放不下一個不喜歡你的人，卻變

了是我沒有作任何事。我絕望了，連僅有

的尊嚴都付出光了。但結果換來的是我因

為感動不了你而下了定論。

我以為

作詞：黃婷
作曲：品冠
編曲：伍冠諺

妳曾說不想有天讓我知道

妳對他有那麼好

妳說會懂我的失落

不是靠寬容 就能夠解脫

我以為我出現的時候剛好

妳和他正說要分開

我以為妳

已對他不再期待

不縱容他 再給妳傷害

我以為我的溫柔

能給妳整個宇宙

我以為我能全力填滿妳感情的缺口

專心陪在妳左右

彌補他一切的錯

也許我太過天真

以為奇蹟會發生

我以為終究妳會慢慢明白

他的心 已不在妳身上

我的關心 妳依然無動於衷

我的以為 只是我以為

我以為我的溫柔

能給妳整個宇宙

我以為我能全力 填滿妳感情的缺口

專心陪在妳左右

彌補他一切的錯

也許我太過天真 以為奇蹟會發生

他讓妳紅了眼眶

妳卻還笑著原諒

原來妳早就想好妳要留在誰的身旁

我以為我夠堅強 卻一天天的失望

少給我一點希望 希望就不是奢望

我以為我的溫柔

能給妳整個宇宙

我以為我能全力 填滿妳感情的缺口

專心陪在妳左右

彌補他一切的錯

也許我太過天真 以為奇蹟會發生

他讓妳紅了眼眶

妳卻還笑著原諒

原來妳早就想好妳要留在誰的身旁

我以為我夠堅強 卻輸得那麼絕望

少給我一點希望 希望就不是奢望

最終章 0之17 感激不講一句也應該

好不容易，又到了夏天，5月，年終考試。

一如以往，我都沒有放任何心思在溫習

中。應該說，我寧願用時間來傷心都不願

用心去溫習。

衛小晴在內的同組同學都督促我用功一點

點，我仍然無心裝載，當時如果真的去下

苦功，就不會發生之後的事。

6月是一整月的試後活動，在眾朋友的支持

下，我參加了人生第一次的歌唱比賽。演

唱的就是司機，雖然最後還是入不了決

賽，但可能是身同感受吧，本來唱歌毫無

感情可言，(拖也未拍過，手仔也未拖過，

唱情歌何來感情XD)被一致認同大幅進步了

很多。誰會想到多年後這會成為專屬我的

標籤。

司機(余文樂)

電影 下一站天后 插曲
作詞：黃偉文
作曲：伍樂城
編曲：伍樂城
監製：伍樂城

話直行就直行 別轉彎

身份有規限

我最笨我最鈍

但我肯伴你到終站

像我的天職早注定

只可將別人伴侶謢送往返

一起上路

無緣停下與你看人間

隧道前大路旁鬧市間 火花太短暫

你約會你吃飯或買衫 但我靠邊站

若你一伸手 總會在多簡單召來喚去

未到我揀

真的愛人 何曾同樣接你上下班

為何還未看開

司機怎可以說不載

搭客心不在這份愛 未曾裝載

感激不講一句也應該

為何還未看開

不喜歡背人感慨 可以不愛

不用愛 就當喜歡給你差遣

原來還勝過被愛

共聚時靜默時運送間 車速要多慢

至發現我正在後鏡中 神態太慘淡

若你一伸手總會在

多簡單召來喚去 未到我揀

真的愛人 何曾同樣送你上下班

為何還未看開

司機怎可以說不載

搭客心不在 這份愛未曾裝載

感激不講一句也應該

為何還未看開

不喜歡背人感慨 可以不愛

不用愛 就當喜歡給你差遣

原來還勝過被愛

一盞燈 一盞燈 經過面前

可清楚這司機 跟你第幾年

風霜不改
為你趕來
這份愛
誰來裝載

到了7月，暑假前夕。我收到兩個壞消息，

第一，因為成績欠佳，來年我需要重讀中

四。真的是「早知今日，何必當初」。

第二，kiki代夏薇約我出席她的生日派對，

本應是一件開心的事，但kiki再補一句：

「你唔去好過去，你一定會唔開心，何苦

再傷心一次？」追問下，我真的不能夠再

付上任何反應。生日派對的參與者，除了

kiki外，還包含幾個夏薇的追求者。

到了這一下子，我真的放棄了。我明白到

的是，你用心對待一個喜歡的人耐心等待

一個喜歡的人，如果你感動了她跟你一

起，恭喜你，這是你應得的。如果最後她

還是認為你未做得夠好，告訴你，這只是

一個理由：她/他說甚麼都好，只因為對你

沒有想在一起的感覺。所以千萬不要停在

原地等候。

就這樣，我在那天向自己許下諾言，我一

定不會再錯失自己喜歡的人，我一定會勇

敢地表明心跡！

0之章後記

之後落來嘅每篇章都會有一個小後記。咁

呢個就當係一個小開始啦。首先利申，呢

個故事發生嘅都係真人真事，所以拍硬

檔，有啲私隱我可能唔會講，敬請見諒。

講返正題，呢個就係主角初中至第一年中

四嘅故事。點解唔用1而用0，係因為我想

將個時間分段。就係拍拖前後，拍拖前咩

都唔識又淆底，然後慢慢變左個極端。呢

度賣個關子先，以免劇透之後嘅故事。而0

就代表起源、根源，或者好似啲電影、小

說嘅前傳，就係咁喇。

然後就係，雖然胡夏薇最後都無同主角一

齊到，但對主角來講，佢都係一個影響主

角愛情觀嘅一個人。鐘意一個人只需一個

理由，但無心動無感覺係可以有各種理

由。仲有就係各種語言偽術，連朋友都可

以咁做，好似呂樂咁樣。所以試想像主角

心理陰影面積。不要破壞信任，很脆弱。

總結一下，雖然同夏薇係一齊唔到，但至

少佢無吊住主角當兵當工具人。只係唔適

合啫。

0章就此完結，踏入第1章，就係故事嘅正

題。

第一章 序
7月尾左右，我、羊咩、聚賢、龍少、黑鬼

代表社區中心參加了一個全場五打五的比

賽，教練是一位畢了業然後成為一位社工

的師兄。差不多逢一兩個星期就會出去比

賽一次。而閒談間，除了得知同班的黑鬼

跟我一樣要留班重讀外，聚賢也申請了自

願重讀。另外，羊咩也選了跟我們同一

科。就這樣，我們幾個同班意味著有趣的

日子來臨了。

到了8月幾，有兩件事發生。第一件事，我

又搬家了，今次是搬到天水圍銀座對面的

屋苑，以後打球夜歸也不用趕尾班車了

了。

第二，我認識了一個女孩，並追求了

她一段時間，去到11月終於她答應了跟我一

起。有賴羊咩以及女孩的三個好姊妹的助

攻。不過嚴格來說，這不算是拍拖。因為

連手也沒拖過維持了七天就分開了。

我真正的初戀，正悄悄地來臨了。而女主

角，竟是女生的姊妹。

1之1 初戀無限美？（1）
翌日，聚賢替那女生將一條頸巾交還給

我。是當初為了冬天一起帶而互相編織給

大家，而當關係終結，已沒有任何意義，

所以就交換回。

一氣之下，我把自己織的那條一把扔到垃

圾桶裏。整天的課堂我都在發呆，包括想

起那關連夏薇的回憶。然後，放學我收到

一則短信。是來自女生的姊妹梁嘉希。

「你做咩咁激動姐？唔開心係有，但如果

你認為咁做佢會回心轉意，無用架。你

做啲咩佢都唔會同返你一齊，你明？」信

息是這樣說的。我就說：「我唔識點

做。不如你教我可以點做。」就這樣，我

們就開始聊起天來。然後我得知，原本在

拍拖的她再一次因男友的軟弱無能而分

開。可算是互相安慰。

我和嘉希每晚都聊至兩三點，雖然翌日上

學真的會毫無精神，但當感到距離愈拉愈

近，甚麼都變得不重要。而這幾天都在小

壓力當中，幸得同班兼住對面屋苑的好朋

友，之後更是兄弟的腎仔每日都不厭其煩

地開導我，我才慢慢舒緩了壓力。

腎仔全名叫莫振賢，因為有一次打賢

仔時按錯隔壁的腎仔，從此他就被喚為腎

仔。

腎仔個子不算高，以致經常被人忽略

他好看的五官，但他開朗幽默的性格以及

優良的品味下配搭的衣著，令他都有一群

女粉絲XD後來我們每逢外出更依靠他替我

們配襯衣著及「gel頭」，有賴他的幫忙，

未來我將由「薯仔」變為「時髦mk」再變

為「型棍子」。

說回正題，回家後，嘉希問了我一個問題

「你都幾易動情，其實你有無諗清楚？我

有男朋友，你岩岩先單身55。。。」經過

前事，我就說「我淨係知我中意你，我

唔想你再喺個廢人身上浪費你自己，

明？」隔了一會，她說「明天放學等

我？練完排球搵你。」

呼。竟然會是甚麼事呢？

1之2 初戀無限美（2）
還記得那天，2011年11月17日，我整天都

是在發呆。既因為好奇嘉希究竟想說甚

麼，再加上所有的胡思亂想，令我覺得時

間很煎熬。

好不容易，終於到了放學時間。我就在學

校籃球場邊鬥球邊等嘉希練習完畢。當

然，小不了做了兩下耍帥的搶籃板動作，

好讓嘉希注意到。誰知，她竟白了我一

眼！好好的不行嗎？

到了七點幾，女排的練習終於結束。我們

就分開離校。然後我先到天逸對面的馬路

等候嘉希的來臨。她到了後，就說：「去

食野先，好肚餓，就食麥當勞，我想食脆

香雞翼！你都要食你咁瘦！」原本想著回

家才煮公仔麵吃，結果被她的要求下唯有

吃吧。

不知怎樣，用餐時我們都沒有特別談甚

麼，可能她真的肚子餓而已。罷了，所有

東西吃完飯再談。

之後，嘉希就帶我到位於天恒邨內最大的

那一個公園，找了一張雙人坐位坐下聊

天。不意外，總會把話題帶到她的感情

事。她就說：「我諗我真係唔想都唔會再

同佢一齊返喇。我受夠佢嘅懦弱無能。

但係，佢又真係對我好好。咁⋯⋯」我打

斷了她：「你可唔可以唔好再對佢心軟？

佢根本就保護唔到你！你明唔明？我真係

睇唔過眼。」她就問：「點解先？你咁緊

張做咩？不如你諗清楚之後唔好再理，我

又唔係你邊個。」

頓了一頓，我就說：「因為我中意你，我

唔想你再比人傷害。可以嘅話，我希望以

後就由我去代替佢比幸福你！」嘉希沒有

回話，我們就沉默了一會。

然後，她突然用手遮蓋著我的雙眼，並吩

咐我不准偷看。正當我開口詢問之際，有

一種軟綿綿的東西堵住我的嘴。疑惑之

際，我發覺到有呼吸時的鼻息在我面上打

轉，然後有一團濕濕的東西從軟綿綿的東

西伸到我口中與我的舌頭接觸起來。我微

睜一隻眼瞄一下，我終於知是怎麼一回

事。瞬間，感覺時間停止了。而腦海把這

一幕深深地記住。原來接吻就是這麼的一

回事，我喜歡這種感覺！

未幾，在嘉希放開遮蓋我雙眼的手之際，

嘴唇也放開了。我就尷尬地說：「其實，

呢個係我初吻來⋯⋯」嘉希隨即指著我額

頭大笑，害我十分難為情。

為免翌日旅行日懶床遲到，我就起行送嘉

希回家然後乘車回家。中途她跟我說要先

睡，所以我就有一段時間可以靜下來思考

一下。首先想到的，是究竟我們現在是甚

麼關係？然後就是她喜歡我與否？由下車

想到臨睡前，都摸不著頭腦，然後帶著一

堆問號入睡。

翌日回到校，就到禮堂等旅遊車出發到旅

行地點。正當我拿出耳機準備聽歌之際，

嘉希發送了信息給我。「成個老襯從此被

困，後唔後悔？」我滿頭問號，就答：

「直白啲好喎xd」她竟然這樣答：「你好

蠢呀！你是但問個人都一定知！係你先咁

蠢！」於是我就問兄弟們:羊咩、聚賢、衝

仔、腎仔。他們異口同聲說：「姐係同

你一齊呀！捱老襯通常形容結婚，仲唔快

啲應承！」

於是我立即回信息：「唔後悔！做一世我

都肯！」初戀，就是這樣開始了。

1之3 陰影植根（1）
對很多人來說，初戀都含有各種重大的意

義。溫暖、甜蜜、難忘，都有內疚、遺

憾、自責、成長。而對於我張柏浩，卻是

一齣連續劇，一齣悲劇。

當我宣布交往後，除了被質疑外更有很多

壓力接踵而至。首先，不論羊咩等親近的

兄弟還是以前班級的朋友，他們都是說一

句：「你點解要揀佢姐？佢又唔係咩好

靚，性格又唔好？」然後，就是有一段段

的流言，內容就是大概是說我其實做了嘉

希和她男朋友的第三者以致她們分開。

我想說的是，第一項，我也不知如何答

覆，因為我的確被她某點我認為她對我的

了解所吸引。第二項，我不認為我有那麼

大的影響力去摧毀人們的一段感情。後來

我才知道，這是一個局。

說回我和嘉希，在一起的日子裏，我和她

並不常上街，只有一次是去看電影。而且

她很介意讓別人知曉我們的關係，平日放

學或在天秀打完球後也不讓我牽手。從而

都吵架了幾次但被她三言兩語下，我都會

當作沒事發生。

但累積下來，我都開始摸不著頭腦。直到

在一起了一個月的那一天，她跟我說：

「不如我地分開？我真係覺得咁樣好無意

思。」幾番挽回和追問下，嘉希卻把責任

推回給我：「你唔信我嘛！你信你又會問

我嘅？」然後就沒有再回覆我。完全是毫

無預警。

當下我完全陷入了傷心，比從前夏薇的那

次更強烈，接連好幾天都沒精打采。幸

好，每天腎仔除了不厭其煩地安慰我開導

我，更為我去穿針引線去堍回嘉希。

原本，這件是一件腎仔幫助我的事。但過

程中卻發現，發現嘉希原來並非如我所想

地般了解她。腎仔跟我說：「你知唔知你

比佢玩緊呀！佢根本無同過佢男朋友散，

仲要出面仲有幾個男仔好曖昧。我唔會阻

止你繼續，但一定唔支持！」

未幾，嘉希就發送了短信給我。

1之4 陰影植根（2）
當我滿心歡喜之際，實情事與願違。嘉希說：「呢幾日我知你，甚至腎仔都做左好多，但係你

地知道嘅都係事實。我同我男朋友真係無分開。你諗下我要受幾大嘅壓力。明明係佢做錯事，

我明明都好想放低佢，但我同佢同班日見夜見，而且又係一個共同朋友圈，不如你試下體諒下

我？」

原來是真的，那我不就是個第三者？那為什麼一直不跟我說？但是要我放棄嘉希真是不可能，

於是我就回覆她的信息：「我係第三者我都唔介意，只要同你係一齊，我根本無所謂。就算你

有男朋友定或係幾多嘅曖昧對象。」然後她又說：「除左男朋友同埋你，仲有兩個曖昧嘅男

仔，你確定要繼續就繼續啦。因為我覺得你真係幾好嘅。」

如是者，我跟嘉希就以這種關係繼續下去，只有電話短信，沒有見面、牽手。只是，她開始有

時會跟我在談電話時會無故地說起她男朋友以及曖昧對象的事。初初我選擇了沈默，但久而久

之開始累積一部分的負面想法，終於維持兩個月後，我忍不住大發脾氣：「可唔可以唔好咁

姐？我想我地嘅相處係我同你，點解要我知道埋其他人嘅野？不如你又試下體諒下我好嗎？」

嘉希卻說：「注意返，你只係我出軌對象、一個第三者。我點都會擺男朋友第一，而且其他嘅

曖昧對象點解我會花心機啲，因為佢地知道佢地自己咩身分。你？你根本無諗過我嘅難處。你

真係好自我！」然後她就收了線，也不再接聽，連信息也不回。又一次是這樣⋯⋯究竟她當我

什麼？我覺得連第三者都不如。

吳浩康 -第三者
作詞：李峻一
編曲：彭海桐/橋韜
做第三者的角色 像魔鬼的角色
眼淚也很無力
做錯事也為你 半生也彷似死
在暗地見面日頭閃避
但我沒法怒憤 他跟你早結婚
和我步近亦有失身份

為何沒一個秘密地方
黑箱內並無陽光
該不怕有人圍剿 第三者的我
陪著你 時日無多

從來沒一個秘密地方
阻擋住別人目光
在審判著我真心得過火
能被你無限憐愛 即使不見光
其實要抹殺情感 離開 才更罪過＊

但我亦會內疚 卻死也不放手
男人那本性是這麼醜陋
在暗地吻著我 終生要欺騙他
如你做錯吧 我做錯吧
每夜惡夢裡驚醒嘛
REPEAT＊

為人認真 只怪是我太天真
誰在情路裡 別無二心
為何沒一個快樂地方 可虛渡剩餘時光
終於會有人圍剿 愛得多麼折墮
從來未認錯 抱緊沉淪的軀殼
從來沒一個秘密地方 阻擋住別人目光
在審判著你共我麼
當你回看 年月如梭
昨日曾開心過 誰怕犯錯

最終章 1之5 陰影植根（3）
翌日，嘉希發送了短信給我：「既然關係

到此為止，我想del曬所有有關你嘅嘢，

ok？」其實都最後，我都只是一個救生

圈。當她溺水時，我就被她依懶；獲救

後，就從此放我在碼頭。而且她只會記得

救她的人而非一個救生圈。愈想愈心痛，

但奈何別無選擇，我就答了一句好，就此

作罷。

然而感性的我，卻真的抵不住情緒來襲，

就把這幾月的經歷都哭出來。於是，我又

心血來潮去理了個平頭，又再過幾個月

「光頭仔」的日子。正當我以為已經告一

段落時，原來還是死灰復燃。

2012年4月21日，我張柏浩17歲的生日。原

本只是平平淡淡跟羊咩、聚賢他們去泳池

游泳然後吃過晚飯就一天。誰知，游了一

會，我碰見了嘉希。一見面，她就說：

「生日快樂呀張柏浩！原本仲諗住晏啲比

個驚喜你，而家見到你咁就易辦事，等陣11

點我樓下等。」於是吃罷晚飯，我就到了

嘉希家樓下公園等待她。原來她早已在等

候，一見到我就遞上了蛋糕並著我許願吹

蠟燭。

吹罷蠟燭許罷願，我就問了嘉希一個問

題：「我嘅願望會否如願成真？」聽罷，

她板起了臉：「你知我有男朋友，不如今

日當最後一次見面，以後各行各路啦。」

說罷，她就走了。這一次又再喚醒我的悲

傷，又再陷入頹廢 。

回到家後，嘉希又發送了信息給我：「你

重視嘅自然會繼續，make your choice！」

結果，我當然又被她三言兩語就擺平了，

繼續保持荒謬嘅關係。

直到暑假，7月的某一天，懸掛著8號風

球的晚上。嘉希說出一樣很驚喜的事：

「不如今晚我來你屋企過夜？」於是，她

就帶了輕便行裝就來到我的家。起初我們

都是坐在床上擁著大家看電影。忽然她就

吻了過來，我們就吻了一段時間。然後大

家的手也不安份起來，在亂碰亂探索。但

正當我快要從大腿摸到她的私處時，她一

把推開我，說：「不如唔好繼續，停

啦！」我問：「做咩事？頭先仲好地

地⋯⋯」她再說：「我同男朋友都未試

過，我想留返第一次係比佢。」那就算，

至少她是為他男朋友著想。

然後，嘉希的電話響起來，是一個男生打

給她。她們聊了一會，內容大抵是那男生

原本想拒絕嘉希，但被嘉希三言兩語就以

為自己愛上了她。精彩的演出來了，收線

後嘉希對我說：「你睇下，靚唔靚仔都會

中招，無一僥倖。你當時都係咁咋。」整

個人一下清醒過來，原來我只係被她當娛

樂消遣的工具。

我一直默不作聲直到早上，我就跟她說：

「就咁啦，已經唔知有咩好講，以後都唔

好再聯絡。」然後就請她離開。她離去

時，我已經沒有任何感覺，所以也不作挽

留。

餘下的時間，除了跟隨校隊上中山習訓

外，大多都是打籃球，以消磨暑假時間。

很快地，就到了中五學期了。

第1章後記
又來到後記嘅時間，唔知各位大佬有無悶

親呢？話咁快，已經到左張柏浩中五，即

係就快18歲。之前賣關子嘅位好快就揭開

比大家睇，所以請保持耐心繼續追睇。

先講返第1章，初戀係咪無限美？對於張柏

浩來講，係佢正式踏入左無限輪迴嘅第一

步，而且佢嘅感情價值觀開始扭曲緊。首

先，先原諒筆者我描寫得唔夠清楚，所以

下章就會帶出個對比同埋張柏浩點比嘉希

影響。

我相信，每個人數段感情裏，總有一個嘉

希的出現。而且可視為黑歷史，但我嘅主

觀意見就係，不論男女，千其唔好比呢段

黑歷史帶來壞影響。你可以當作前車之鑒

來借鏡，但唔好扭曲自身，令自己想擺脫

嘉希，但慢慢變成另一個嘉希，互勉之。

第二章 序
先交代一下與嘉希糾纏不清時，中間所發

生的事情。中間因為嘉希，我整個人都處

於混亂，不但與羊咩聚賢等兄弟們因我的

不智而不和，而且讀書成績更加一面倒的

一落千丈。

幸運的是，腎仔依舊對我的不離不棄，除

了學業上的幫助，更充當說客去解決兄弟

間的不和。直到在開學前兩星期，藉著羊

咩的女朋友泳兒也充當說客，這群男孩再

一次走到一起。

接下來簡單介紹一下泳兒吧。為甚麼？因

為她是這篇章一個關鍵的人物，我的戀情

的媒人。泳兒是中二的師妹，她和羊咩的

戀情是始於在五月校隊往台灣的交流團，

詳細情形我也不清楚，因為我都沒有參

與。

一切，就由我有一晚宵夜時，一個極大膽

的行徑開始。事情是我邊吃宵夜瀏覽

facebook時，發現了一個蠻可愛挺漂亮的

女生。描述一下吧，大眼睛、臉圓圓但下

巴尖尖，要數唯一的缺點就是鼻子肉肉

的，但沒有違和感。

於是，我就用inbox跟她打了個招呼。未

幾，她就回覆了我，然後更主動提出交換

電話號碼。

原本以為這次能夠低調一點，至少事成才

讓兄弟們知悉。誰知，那邊廂羊咩已經送

了短信給我：「𡃁仔溝女呀？」正當我想

否認時，第二個信息出現了：「尚曉彤丫

嘛，通曬天啦xd」原來當交換電話時，女

孩已經立時問她的姊妹們我究竟是誰，而

泳兒是其中一個。所以羊咩會知道是正常

不過。

我和尚曉彤的故事，就正式開始。

2之1 月老的牽線
就這樣，我就跟曉彤開始保持著聊天，都

相互了解著大家。她是一個極早睡而且品

學兼優的女孩，說下來我其實憑甚麼去追

求人呢？但至少這正不是證明她是一個好

女孩呢！而另一方面，泳兒除了穿針引線

地為我製造不少獨處的機會，更為我說了

不少好話。這全都是曉彤跟我聊天時所提

及的。

於是我就決定放膽地向她表白。2012年9月

19日，是陸運會初賽日。由於我和曉彤同

屬黃社，所以碰面的時間自然多得很。所

以早在午飯時間我已經約會她放學一起

走，她也答應了。然後，放學我們就到了

運動場隔壁的銀座商場大快活吃個下午

茶，順道消磨時間直到她上補習班。

吃到中途，我就問：「尚曉彤，你⋯⋯可

唔可以比次機會我？我想同你一齊。」可

能是場合時間太過不適合，她呆了一呆，

說：「好似太快喇，其實我想再了解一下

你先，好嗎？」為了避免尷尬，我就轉移

話題繼續聊天。

直到送完她上補習班後，

我就不禁開始沉思。會不會又像夏薇那次

這樣？對，我的確太急進了。直到晚上，

她約會我明早到泳兒家玩。因為她免了當

羊咩和泳兒的電燈泡。此時，

whatsapp一個群組彈出了一個通知。是我

們兄弟堆在快到的星期日去海洋公園哈囉

喂的群組。原來是泳兒說話：「喂張柏浩，

聽日拜託你照顧尚曉彤喇xd！」湊巧明天

的籃球隊練習5時才開始，於是我就同時在

電話及群組答應了。

翌日,9月20日。我險些睡過頭，整晚都緊

張得輾轉反側。幸好準時到達俊宏軒麥當

勞會合曉彤、羊咩及泳兒。買罷早餐我們

就前往泳兒的家。整個上至下午，我們都

在看電影。中途看恐怖片時，因為曉彤有

些被嚇倒，於是我就把我手臂讓她遮一遮

抓一抓住。似乎有一點眉目，不過以免捉

錯用神，我就當作沒事發生般。

到了4點幾，我就送曉彤乘車去補習，順道

去籃球隊練習。在等候車到時，終於有一

下靜靜的看著曉彤。微風吹著她的長髮，

加上她的品學兼的特質，整個畫面真的很

美，不禁令我入神。直到她上車跟我道

別，我才回過神來，她並著我待會去接她

補習班放學。

我就乘另一班車到天瑞，然後一下

車就跑過去體育館，幸好還趕得及沒有遲

到。帶著亢奮的心情練習著，我就在休息

時間看一看電話，就看到泳兒在群組說

話：「恭喜曬！佢應承咗喇，好好對佢呀

張柏浩，你敢恰佢我唔會放過你xd」當下

我興奮得大聲吆喝了一下。然後立即打一

段信息給曉彤。

結束練習後，我就飛奔去接曉彤補習班放

課。一見到她，我就問她有沒有看電話短

信。然而她說她關了電話，罷了，反正不

急在一時。然後她對我說：「不如今日行

返天悦？」我就沒有想甚麼就答應。

走著走著，就到了曉彤家樓下。她問我：

「你係咪有野要同我講？」我就太緊張，

就推說：「哈哈哈，你睇電話就知！」然

後就揮手道別。走到一半，她叫住了我，

問我的短信是甚麼意思。屏幕所示：

「i q ^ 55!w !」我笑了笑，說：「上下倒轉

來睇你就知我做緊咩。」她照著我的指示

做，失笑一聲，說：「傻瓜！」然後就向

我臉頰吻了一下，就跑回入大廈。

「i q ^ 55!w !」倒轉來看，

就是「i miss u b ！」

2之2 月老美麗的誤會，我選擇錯下去
月老通常都會為有情人穿針引線，令他們

終成眷屬。但月老有時都會有失誤，好的

就是美麗的誤會，壞的甚至會是孽緣。

翌日，我就約了曉彤等候我籃球隊練習後

一起走。結果，她一等就是3小時。練習完

結，我一看電話，就發現她傳送了幾則信

息給我。「我做功課做到好悶！」「衰

人！人地都入來探下女朋友，你都唔理

我！:(」「死仔包快啲練完啦！」於是我

立即收捨行裝入圖書館喚她走。

出到校門，曉彤就扁著咀，說：「你以後

會唔會掛住打波唔理我架？」我笑了笑，

摸了摸她的頭和臉頰，說：「傻瓜，我唔

會忽略咗你，永遠都唔會。」她嫣然一

笑，說：「都係張柏浩好，我都唔想你打

波咁沉迷然後唔讀書。」就這樣，我就和

她約法三章，學界後要追回成績。但老實

說，對我來說是一個大難題。

幾天後，我知道了一件事，曉彤是出軌

跟我一起的。當我未問她，她已經主動跟

我提及。她說：「明明我同個男仔都無一

齊，點解個個都要咁講？唉⋯⋯張柏浩，

你會唔會因為咁唔要我？」我當然知道她

因怕分開而說謊。有一刻我的確有點失

望，但我不捨得棄她不顧，所以我就選擇

了相信：「唔重要，重要係而家你係我女

朋友。」然後我們就相安無事繼續甜甜蜜

蜜。

b仔、泛后、看電影等我們都有作為活

動。我是很開心，至少我是光明正大而且

我跟曉彤相向的幸福快樂，而非偷雞摸

狗！

文呀

聽日有

2之3 180°
每種食物飲品都有保鮮期限，有長有短。

人與人之間的感情如是，尤見在愛情。保

鮮期內美味如糖衣，過期之後則苦澀如毒

藥。

我跟曉彤一起快將一個月了。相處下來，

其實她真的很好很好，溫柔婉約又是一個

品學兼優的可人兒，雖然我和她相差4年

（我95,她99），但沒有因年齡而出現代

溝。

不過人總有缺點才能夠顯得真實，只

是那個是甚麼的缺點。而曉彤的缺點，就

是有點兒壞脾氣。

有一次，她著我陪她邊

傾電話邊看電視。我就沒太專心看電視，

因為怕太專心會忽略聽筒另一邊的曉彤。

然後，談著談著，她就有點怨言：「喂

呀！你專心啲睇呀！緊張位來喇！」我立

時從沙發從躺變坐並看著電視。隔了一

會，曉彤言語中開始不滿了：「你有無聽

我講野架？十問十唔應！」我回過神來

問：「岩岩講到邊到？」火山立即爆發：

「妖！叫你專心啲睇又發呆，然後十問十

唔應！唔傾呀！」收了線。

我心知不妙，即時回電，誰知她拒絕接

聽。如是者重復了十次，我就轉用

whatsapp去道歉。記憶中我大概打了20段

信息，都是對不起我太粗心原諒我諸如此

類。然後隔了一會，曉彤終於回覆我：

「傻瓜，你氹人好渣，但我又中意比你

氹，所以我落搭喇。今次放過你啦，再

有下次你。死。定。了！」呼⋯⋯你要嚇

死我對麼？

自這次後，不知她是否知道我一定我哄回

她，發脾氣的次數頻繁了。少至生理期，

大至校隊練習太晚。我雖然每一次都照樣

會哄回她，但心裏卻牢牢記住。

有時我真的會想，初初溫柔婉約的尚曉彤

還是公主般的尚曉彤才是真正的她。shit！

好難觸摸。

2之4 惡魔誕生（1）
2012年10月20日，我和曉彤一起了的一個

月。我們決定去海洋公園慶祝，而同行有

我一個同級的朋友以及曉彤的一位朋友，

熱鬧非常。

那年，海洋公園的哈囉喂仍然是晚上

才開放。由於早上至下午有一個學校活

動，然後放學後我和我朋友極速回家更衣

然後再衝去海洋公園，所以我就著曉彤和

她的朋友排著隊等我們。

會合她們後，發生了一件既有趣又荒謬的

事。首先，我收到一則whatsapp信息。一

看，竟是嘉希。「張柏浩，我想facebook

較做同你交往中，可以嗎？」我當下嚇了

一跳，然後只能無奈的笑一笑。我給曉彤

看看後，就答：「唔可以，我有女朋友，

我唔想而且我女朋友唔中意。」寄出後，

曉彤就說：「抵錫，唔洗我講已經自動波

咁做，幾時變到咁醒？」我笑說：「唔係

醒唔醒，而係：為咗你，我係會拒絕所有

你以外嘅女仔。」她嫣然一笑，就親了我

一下嘴當作愛的獎勵。這段片段是我和曉

彤一起的回憶中，最快樂的幾個片段之

一。

誰知道，這段小插曲會突然變調成槍林彈

雨。事緣有一次，她跟泳兒吵到臉紅。曉

彤就說泳兒向她發脾氣，而另一邊廂羊咩

就嚴肅地跟我說：「你教下你女朋友啦！

成日喺度亂發脾氣！同佢做friend果個真係

喊三聲。」我就去了解一下吧，始終她們

兩姊妹。

起初我和曉彤大家都是心平氣和地談，直

到我一句：「有時真係唔可以發朋友咁多

脾氣，佢地會離你而去架。」她就大發雷

霆。「你根本就因為你啲兄弟就幫住泳

兒，而且你都覺得我就係咁中意發脾氣，

而家我就發比你睇！你真係好撚無用，你

同你啲兄弟比，你真係好廢！」終於我忍

不了，說：「屌那星！點解你永遠都唔覺

得自己有問題，淨係識發脾氣！你發我脾

氣無所謂，但你發朋友脾氣邊個頂得你順

呀八婆！檢討下啦屌你！」

曉彤呆了，但強裝鎮定，說：「你而家淨

係恰我，喺人地面前就死狗咁，扮咩好人

姐你，我頂你唔順，分手啦！」我冷笑一

下：「你喜啦！你做錯野仲大條道理，真

係世界級，你同嘉希真係有過之而無不

及。」聽罷，她眼眶泛紅，然後哭起上

來。我向來很怕見到女孩子哭，於是連忙

哄她。她哭聲地說：「嗚⋯點解你會咁覺

得？佢咁對你，我有無咁對你喎，點解你

要咁講喎⋯仲要唔挽留⋯你好想分手

咩⋯」聽著聽著，我都有點鼻酸，

也流下淚來。於是擁著她，撫著她的頭，

說：「對唔住，我只係衝口而出。我知你

好錫我，只係一鬧交我就好驚。你唔會因

為咁一腳踏幾船，對不？」曉彤捉著我下

巴說：「傻瓜，我唔會，我愛嘅只有

你。我都對你唔住，以後我唔會亂發脾氣

架喇。」說罷，就吻了下來。

而事情都告一段落，她們兩姊妹和好如

初。但是經過一下大爆發後，我就感覺到

我內心世界出現了暗湧。向來堅守要疼愛

女朋友的我竟然會傷害起她上來，我也不

知道如何是好。

2之5 惡魔誕生（2）
接下來的日子，我跟曉彤偶爾就吵吵鬧鬧

一番。不外乎兩個元素：我激怒她、她發

脾氣。而問題在於，每次她一發脾氣，我

就不是抱怨就是以毒舌還以顏色。結果除

非真的是我錯，否則我是堅決跟她挺到

底。若果不是泳兒作中間的調停，結局相

信已經提前出現。

然後，我相信每段感情的變化都因為有催

化劑而產生，當中有好有壞。而對我來

說，這除了加深了我和曉彤的感情，更加

速了我走火入魔的速度。

有一次，我倆在擁吻時，曉彤突然轉向吻

向我的耳朵。吻了一會，我竟然產生了

強烈的生理反應。（嗯，你明白假的）我

的手開始不安份在亂動，於是曉彤停了下

來按停了我的手。當下心如鹿撞，我就

問：「不如⋯⋯我地⋯⋯咩啦，好唔

好？」她斬釘截鐵地說：「no！我未

ready！」

由於我真的很想嘗試，於是往後我都遊說

曉彤就嘗試一下，但她都堅拒。失落是正

常，因為我真的很好奇，也是佔有的一

種。

先說另一方面的事以順回時間線，12月一

放聖誕節假期，我和曉彤跟她兩位朋友去

迪士尼樂園。出發那時急得很，約了9點半

集合出發，我7點半左右已經出門買早餐到

曉彤家順道叫她起床。誰知左耗右耗，變

了9點半才出門，氣得她的朋友就炸了。幸

好我就說是我睡過頭，他們跟我不熟也不

好怪責我而已。整天玩過甚麼，我沒有深

刻印象。因為太多人又等得太久，所以我

只期待著晚間的煙火。到了晚上，竟然有

額外驚喜，就是樂園竟下著假雪。曉彤一

見到就說：「雖然係假但真係好靚呀！」

我笑說：「假架！想睇真嘅多啲囉！」她

白了我一眼，說：「香港無雪落架，點睇

姐！」然後我一把擁她入懷，說：「咁出

年我地就去旅行，去睇真嘅雪，好嗎？」

她滿意地笑說：「講得出要做得到！」

過了幾天，下午如常地曉彤到了我家。看

電影時，我又再次遊說她嘗試一下。起初

她是拒絕的，但最後抵不住我的喋喋不

休，終於我和她還是發生了關係。完事

後，她跟我說：「其實我係第一次，我好

驚一個唔好彩會有左。」我邊清理血跡邊

說：「做足安全措施做無事啦。你咁生人

唔生膽托咩。」

自此之後，這演變成例行公事般。每次見

面都要做，有時是我要求也有時是曉彤要

求的。就像上癮一般。

Hi 你估下我係邊個

2之6 暴風雨前夕(1)
如是者，直到2月，新年前夕，曉彤終於提

出我們的問題：「不如我地唔好再搞

野。」我就露出一臉茫然：「何解？不嬲

都好地地，而我又好自律會戴套。」她

說：「可能有一日情到濃時，你會忍唔住

唔戴呢！我真係好驚有一日我會有BB！到

時我玩完架喇！你明唔明姐張柏浩？」

我知道而且有想過後果，但對我而言所有

預防機制做得充足，問題在哪？我就黑了

臉對著她。曉彤見狀，就勃然大怒：「你

同我一齊就係為左搞野！你咁仆街嘅？你

除左搞野仲識咩姐？」聽罷，我也起火：

「屌！講極都唔撚化，正臭閪來！」她呆

了。我從來也未試過這樣罵她，而且這般

的難聽。然後，她哭著跑掉去。

展開了冷戰的一會，泳兒whatsapp了我：

「今次又搞咩呀張生？」我就把事情完全

告訴她。她就說：「你應承過我會照顧好

佢，而家你同佢嘈仲多個食飯。仲有呢方

面你開心同時都要諗下佢感受架嘛。」我

問：「咁點算？佢而家好傷心咁。」泳兒

答我：「佢好愛你先會傷心，你氹返佢認

句錯就好了。不過先講明，我希望你真係

好好地對佢，呢次係我最後一次幫你，之

後你醒醒定定。」一陣慚愧和內疚隨即出

現，因為自己而令到一個對自己很好的女

孩經常以淚洗臉。

翌日，我就決定花些心思去哄回曉彤。原

本想著紀念日先送給她的頸鏈要提早出動

了，然後再買了一大袋她喜歡吃的零食。

超了預算？不要緊，我重視的是：尚曉彤

的幸福和快樂是我能夠給的。

放學時間，我在canteen等著她。因為我知

道她一定會在canteen做功課，於是就待她

走才進行吧。待到8點幾，曉彤自己一個走

了，於是我就收拾東西走出canteen。行經

她姊妹們的位置時，其中一位突然說：

「啲人都幾賤，激嬲女朋友又唔氹，仲由

得佢自己走。」我呆了一下看著她們，其

中一位隨即又說：「仲望？追啦賤男！你

唔氹返佢我地唔放過你呀！」聽罷，我點

頭示意，然後就追了出去。

幸好沒走多遠，我就截停了曉彤。她一下

意外的樣子，但瞬間回復正常，然後說：

「喺度嘅你？」多麼尷尬才會這樣的開場

白，我說：「想搵你賠罪嘛。」她微微一

笑，但又再板起臉來。於是就坐在天富苑

其中一個公園的椅子上，反正那麼晚學校

的老師差不多都全放工了，所以就不用怕

著被老師發現了。

一坐下，我就把今天預備的一切遞給曉

彤。她依然沒有削弱語言上的攻勢：「知

驚嗱？等你鬧得咁口響！」我苦笑：

「唔好咁講，咁確實我真係比初初懶咗，

脾氣差左，又唔理你感受。我唔可以為咗

自己開心舒服而要你擔驚受怕。」聽著聽

著，她已經眼紅紅：「呢樣只要你應承我

有商有量就好了。但我會改我嘅脾氣喇，

你唔好再咁鬧我好嗎？」說罷哭起上來。

我答：「我寧願寵到你有公主癌，都唔想

你成為其他人嘅好女人。」然後，一次了

解一個擁抱，令我們更了解對方。

Live